23條分分鐘繞過立會係入大立法

全國政協及人大會議今明兩天將在北京開幕。港區人大代表陳曼琪打算在人大會議上提出議案，建議中央按照《基本法》，制定《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》的全國性法律，並納入《基本法》附件三，不需通過香港特區立法會就可以在港實施。全國港澳研究會會員、香港法學交流基金會副主席、北京交通大學法學院兼職教授傅健慈表示，有關提議「完全合情合法」，又指「只要兩會上提案通過，宣布實施，就可以很快做到。這樣可以盡快抵禦外國的不必要干預，制裁本地顛覆國家的行為，盡快杜絕外國有關勢力和本土的聯繫，包括黑金等，對其予以打擊。」本報記者

傅健慈接受中通社訪問時表示，根據《基本法》第十八條規定，全國人民代表大會常務委員會在徵詢其所屬的香港《基本法》委員會和香港特區政府的意見後，可對列於基本法附件三的法律作出增減。因陳曼琪的提議是完全合情合理合法，「我支持上述提案，這也是現時最佳辦法，同時可以減少許多不必要的爭拗，避免許多社會動盪，有利整體繁榮穩定以及香港的長遠利益。」

他指，香港回歸已近二十三年，仍未為廿三條立法，「去年修例風波引發的黑暴，至今已幾乎升級為本地恐怖主義萌芽，廿三條立法料也將引發類似社會活動，『攬炒派』議員更已明確表示，若九月能奪取立法會超過一半議席，將對政府遞交的任何東西進行反對，屆時政府施政、立法勢必受阻。」

港受外力干預 立法十分逼切

傅健慈強調，「現時香港正受到外國勢力的不正當干預，許多政客甚至勾結外國勢力，公然邀請外國制裁香港、制裁全中國，這些是完全不合理、違反國際法的行為。因而，廿三條立法事宜十分逼切。」他認為：在香港當前環境下，若經本地途徑立法，本屆立法會會期尚餘兩個月，顯然來不及。順利的話，起碼需要一年多至兩年時間，這一真空期為外國勢力干涉香港提供了機會。

以陳曼琪提議的方法立法，需時多久？傅健慈指「很快」，「只要兩會上提案通過，宣布實施，就可以很快做到。這樣可以盡快抵禦外國的不必要干預，制裁本地顛覆國家的行為，盡快杜絕外國有關勢力和本土的聯繫，包括黑金等，對其予以打擊。」對於廿三條立法會否在香港社會引發巨大反彈，傅健慈認為，無論怎麼做，「逢中必反的反對派都會煽動激進人士上街，從中謀取政治紅利。不過邪不能勝正，只要合乎法律程序，就無所畏懼，一定要闖過立法這一關。」

吳秋北：須立即堵塞國安漏洞

港區人大代表吳秋北亦表示，香港在國家安全方面已經出現了漏洞。他指，在香港，《國歌法》、《基本法》廿三條立法，幾乎所有與國家安全相關的法例都難以輕易通過立法會一關。「但這個隱患不能放任它一直這樣存在下去，那很可能引致更多的暴亂、流血事件，最後就是生靈塗炭，步上其他發生顏色革命的國家及地區的後塵。我們必須在立法層面堵塞香港存在的漏洞。」

特首林鄭月娥前天表示，二十三條至今未立法「令人失望」。這個說法被視為有所調整。林鄭之前通常的表態是：二十三條立法是憲制責任，需要審時度勢。一個月前，林鄭再次指出，特區成立已超過二十二年，「一條維護國家安全的憲制要求我們都沒有達至，當然是可惜及遺憾，但目前應將主要精力放在防疫工作。」

原文刊於《星島日報》

Source:

人大呀diu

真攬炒

推
換屆之前過23條一啲都唔奇

快啦屌

唔好停

咁樣代表中央開始急 但係香港人又可以點樣做呢

真正體制內

屌

你唔係想攬炒？
經中共直接立法係攬炒之最
開心都黎唔切
仲要點算？ 唔係諗住香港獨善其身下話
你自己出飽佢比人拉比人打坐監啦

無產階級無得輸
美金都唔駛換
從來都沒有

作為攬炒派樂見中共直接立23條

快啲!

二十三條
香港特別行政區應自行立法禁止任何叛國、分裂國家、煽動叛亂、顛覆中央人民政府及竊取國家機密的行為，禁止外國的政治性組織或團體在香港特別行政區進行政治活動，禁止香港特別行政區的政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫。

推上熱門

快D做, 即刻做, 唔好等

立多幾條23條囉

仲買樓？ 中共如果真係立左23條 外資應該真係會撤 香港經濟應該會極差

我只係擔心而家係裡面已經受緊果班，會比人加控，出唔返黎咋。 一早講過要齊上齊落

買樓 層樓都變廢紙

你覺得中共會跟條例做？佢想嘅再自行釋法都得

唔關事啦
佢要打壓你總有方法
但23條未立法都無追溯期

負資產Hi

問題係唔見得外國會因為國安法展開制裁
但政權就會利用法例加強打壓

唔做正契弟

唔見得 係你一廂情願

咁你不如話出左64 都唔會制裁 唔好激嬲共產黨

攻上北京

快啲通過啦

各位快啲入去投票

係就快

on9,攬炒係不惜自我犧牲都要為敵人帶去最大傷害
If we burn you burn with us,唔係叫你等死呀
如果唔係當初送中法由佢過就可以「攬炒」啦
立23條國歌法有冇傷到中共一條毛呀

快D。

未立 梗係傷唔到
立左 你慌唔會取消關係法？

有2個被BLOCK既人的論調都係這樣
證明中央都驚咁 唔想香港出煲大佢

其實香港本身就係一個漏洞
好似盲腸咁一早割撚左佢出去咪無事

快啦屌

支持呀 快撚d立唔好鳩up 唔立正契弟

外資撒咪大家一齊受囉班無腦公屋廢藍屍咁想做支那人機會黎喇 最怕你唔撚立呀

五毛拉風向

推

應自行立法
到時咪話香港特區無履行憲政責任，人大直放入附件三

琴日定前日唔係話直接實行咩
快撚d啦屌

正

攬炒係要落實左之後其他國家對香港大規模改變政策先係攬炒
如果落實左外國只係咀炮回應香港人就gg
你睇d甚麼制裁宜家影都未見
隨時只係揀幾個做樣算

快D啦

全世界都排共
睇下中共無咗香港會點
23一過港美都無得上市穩著數
到時紅底班大粒錢無得走又無出口
哈哈 過咗好丫 一齊回到解放前
反正現實情況係無分別 文字上嘅借口
反正到時大陸停出口又無錢借 哈哈

快

快手

快啦

快撚d
最好以後立法林病開句聲就得
使乜立法會

快啲

中共唔想香港人發大佢
所以我地要逆其道而行

快，唔好次次氹我開心幾日，之後冇影

快啲啦

支持
快啲立

支持

唔做正契弟

快手立喇 唔洗再扮民主扮自治
開心都黎唔切

來吧 仲好 唔使喺立會扮嘢扮民主

講就最撚叻 上立會都要放足廿年風

支持

我唔想再拖

快d一國一制

完全絕望, 咩到立啦, 23條, 國歌法, 愈快愈好! 香港即刻變大陸一國一制, D 大陸入先唔會再來.

立啦 唔好撚煩

快D啦
準備好同班仆街鬥紅架啦

如果係嘅話一早立咗啦

岩呀,又合法又合理
快啦

唔好等喇 快啦屌

唔好得個講字

美國等緊藉口廢關係法呀
快啦屌

支持

直入人大，香港玩完
如果外國咁都冇行動，都唔好再對外國有幻想
應識將好多大膽嘅化成現實

「應」字已經有走盞位，
冇講定，即係可以用其他方法

畀正皮先，支持中央嚴正執法

你要分清楚「本身」及「之後」既分別

快啲啦
真攬炒

中共會唔會自己做埋d dirty job呀
咁仲養你班保皇黎托柒呀
一係就保皇都唔願做怕制裁

全力支持

最驚佢唔立

咁粗暴立法其實係真攬炒，好過溫水煮蛙，世界會見到咩事。

唔好講咁多,快撚d立

呢D癲狗做法先正,幾驚佢經立法會

要攬炒就支持啦傻閪

Dllm

鎖國在即！
食草食一年

澳門gdp有冇跌過？
唔好ff 外資嚟賺錢至上 理撚得你搞埋集中營
上海馬嬲坡一樣大把外資

基本法 = 歷史文件

咁香港係有D唔同既

立啦立啦 快撚d

屌你肯定會取消？
唔取香港人就奶屎

攬炒囉 邊個驚邊個

成日話世界會見到點點點，會制裁中國，其他國家真係理鳩你香港

全面網絡審查，正 !!!!!

快立

來囉！

條文呢啲野佢鐘意改就改架啦
今年都2020年 唔好對中共存有任何幻想覺得佢會跟規條做野啦
Btw 快撚啲立呀屌你 咪撚嘴炮啦屌

快啲，今日美帝都出埋聲配合取消，天大嘅好時機

我等不及要玩玩了

gphone哥要做嘢呀，
快d同彭斯公開視象通話，
激死甴豬頭，死豬頭就會中計。

咁你沖去死比人告暴動既機會係100%
而推翻到中共機會係0

呢個就係35＋嘅目的
支共出手搶哂所有權
後嫌睇我哋點樣回應
唔好好似上星期立法會咁戇鳩鳩

根本先前搵人放風話立法會要用一年時間立23條
就係要香港江派聯盟以為仲有一年時間部署散水兼走佬
而家一句講到明講到白
要將乜嘢黃色生活圈 （即係成個江派聯盟壟斷圈）
連根拔起
就係要用迅雷不及掩耳之勢
以今次咁短嘅兩會會期，即刻扑搥23條
香港班大袋，商家佬，權貴，鄉仕，老黑，江系特務
唔好話搬家當，可能連走佬都走唔切

有廿三條我即刻報警拉幾個藍絲

最驚就係佢用正途硬過
快啦...等唔切啦

快喇

攬炒

識玩! 快D download FB, Whatsapp group chats !!!!

係就快啦，最好解散埋立法會，以後香港全部法律都用基本法附件三

宜家同立左法有咩分別
商場唱下歌又趕 自己鍾意食邊間餐廳又要管
come on

佢地仲唔走大撚獲

有
分別係佢唔立23但實際用緊
美國無藉口取消關係法

免運費

快撚D過啦
然後唔該美國取消獨立關稅

樓市gogogo

不要假希望
最好一國兩制不合時易
即接解放軍統治

屌搞左成廿年而家走黎話原來可以咁做，你當老懵董是什麼！

最好係咁反正佢要係立會做我地都阻唔到
不如佢地做柒啲直接係人大做 直接反映呢家其實係一國一制

但冇話人大唔可以幫香港立

仲發緊夢立23條=外資撤走
係既話而家撤左啦 係人都知中共要立法阻唔到
唔通實施左先黎撤咩

有冇外資出過聲？ 話立23條會考慮撤走？
有又有幾多？ 連燈仔真係中意發夢打飛機

35+笑話

屌 緊急柒娥頒個命令都落得啦

佢要立都無辦法，只可以反抗

由第一次人大釋法已經證明呢本可以任人改嘅基本法係廢嘅

「應自行」
自行唔到咪佢自己嚟
選內會大口狗欽點波叔都係咁

成日扮跟程序
扮仲有一國兩制
有權唔用
直接中央立本地法先係真攬炒

係就快

支持！

連登仔一邊叫攬炒 一邊計好曬數都話要買樓 仲話嚟緊繼續升 依加唔買正笨柒

其實有咩唔好，幫手攬炒

澳門單一產業得賭
23條唔多影響，賭仔係中國人
賭場係何生同外資
除咗武肺影響人流生意，天跌落嚟都未死得，何況23條

另外地下錢莊走私交易，例如北韓嗰啲對外貿易呢啲真外資
呢啲枱底嘢更加唔影響，更加唔會喺GDP反映到

外資撤資唔係大叫一聲撤就漏夜走
李嘉誠都用咗幾年時間靜靜地陰啲陰啲撤資走

外資賺錢要計埋風險
中國本身夠大把外資
但一去到transaction/legal嘅嘢盡量喺香港或其他亞洲嘅regional hub

其實仲洗乜要立法會，以後全部法例入曬附件咪得囉

快喇屌

好想知過左之後我地可以去邊度吹水

真攬炒派

快啦 唔好等

加速主義

屌
咪話咗国歌法開先例囉

根本国歌法無論法例定立法過程
重惡過送中法
但傳媒戇鳩鳩唔煲大
連登仔又闊佬懶理 預咗過
玩完

快d 做啦， 中共一黨獨大， 想點就點， 洗乜出去送頭

睇嚟星島提哂水喎

希望佢係人權法之前立，咁份report就精彩啦

直接立法攬炒係對我地最唔需要犧牲的方法攬炒，因為唔洗圍龍和道 又果又迫我地圍政總必然死傷無數。

直接干預=無得再係後面扮野。兩辦都仲可以比佢地當出口術，兩會直接立法就無得繞啦。

外資到時真係會驚，可以直接一國一制，中共今次真係burn with us la 樓價今次真係可能會跌啦。

連大陸人都發現香港買樓同大陸買一樣 真攬炒，等睇班商人反枱

講到立完23條唔會有外國制裁咁

即係冇辦法可以阻到佢地？

老懵董同葉劉:

香港再出發(失敗)

快啦
等唔切啦屌

快啲通過

邊有可能

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

支持 唔做死全家

咪睇下啲外資點反應囉
如果無人幫手 都真係無乜辨法

樓會跌了

何已完話11日內入立法會

Push

真

上街加揾外國幫手！拉埋中共落水

睇黎你真係發夢
呢一年已經走唔少，但都仲有好多公司觀望緊
你一立23，基本上外資走8-9成

講到立左就會制裁咁

Be water 都未立到

推呀

超過一半外資撤走左啦仲訓緊？